[{"id":0,"article":"Die meisten Menschen denken, dass die älteste Tochter immer die beste ist. Aber das stimmt nicht. Die jüngste Tochter hat oft mehr Freiheit als ihre älteren Schwestern. In vielen Kulturen gibt es Traditionen, bei denen die jüngste Tochter ein besonderes Privileg hat. Zum Beispiel in Indien gibt es eine Tradition, dass die jüngste Tochter das Erbe des Vaters erhält. Das ist sehr interessant!","questions":[{"question":"Worum handelt es sich in der Textpassage?","answers":["Über die Traditionen von ältesten Töchtern","Über die Freiheit der jüngsten Tochter","Über das Erbe des Vaters"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welcher Kultur gibt es eine Tradition, dass die jüngste Tochter das Erbe des Vaters erhält?","answers":["Indien","China","Amerika"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was stimmt nicht, laut dem Text?","answers":["Die älteste Tochter ist immer die beste","Die jüngste Tochter hat oft mehr Freiheit als ihre älteren Schwestern","Die jüngste Tochter erhält das Erbe des Vaters"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":1,"article":"Die traditionelle Weihnachtsgesellschaft in Deutschland ist sehr wichtig für die Familie. Jedes Jahr gibt es viele schöne Bräuche und Traditionen, die zum Beispiel am 24. Dezember begonnen werden. In der Nacht wird oft ein Weihnachtsbaum aufgestellt und dekoriert. Die Familie sitzt dann gemeinsam zusammen und isst ein leckeres Abendessen. Am 25. Dezember gibt es oftmals auch eine großartige Geschenkgießerei.","questions":[{"question":"Wann wird oft ein Weihnachtsbaum aufgestellt und dekoriert?","answers":["am 24. Dezember","am 25. Dezember","am 31. Dezember"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist am 25. Dezember oft zu sehen?","answers":["ein Weihnachtsbaum","eine großartige Geschenkgießerei","ein leckeres Abendessen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür ist die traditionelle Weihnachtsgesellschaft in Deutschland sehr wichtig?","answers":["für die Stadt","für die Familie","für die Freunde"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":2,"article":"Die Familie ist ein wichtiger Teil unseres Lebens. Eine interessante Tatsache über die Familien ist, dass sie sehr unterschiedlich sind. Einige Familien haben viele Kinder, andere nur eines oder zwei. Viele Menschen leben in einer Kleinfamilie mit ihren Eltern und einem Kind. Andere wohnen bei Verwandten oder Freunden, weil ihre eigenen Wohnungen zu teuer sind. In Deutschland gibt es etwa 15 Millionen Familien. Eine Familie kann auch aus Adoptivkindern bestehen, die von anderen Menschen adoptiert wurden.","questions":[{"question":"In welchem Land gibt es etwa 15 Millionen Familien?","answers":["Deutschland","Frankreich","Italien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist eine mögliche Form einer Familie?","answers":["Eine Kleinfamilie","Ein Adoptivkind","Ein Einzelkind"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum leben einige Menschen bei Verwandten oder Freunden?","answers":["Weil ihre eigenen Wohnungen zu teuer sind","Weil sie keine Wohnung haben","Weil sie in einer anderen Stadt wohnen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":3,"article":"Die Familien sind wichtig für uns alle. Eine interessante Tatsache ist, dass die meisten Menschen in der Welt in Familien leben. Es gibt viele Arten von Familien, wie zum Beispiel die Großfamilie oder die Kleinfamilie. Manche Leute haben auch keine Familie, aber das ist okay. Jede Familie hat ihre eigenen Traditionen und Bräuche. Die Mütter und Väter arbeiten oft hart, um ihre Kinder zu versorgen. Deshalb sind sie wichtig für uns alle.","questions":[{"question":"Wie viele Arten von Familien gibt es?","answers":["Einst","Viele","Keine"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum sind die Mütter und Väter wichtig für uns alle?","answers":["Weil sie reich sind","Weil sie hart arbeiten um ihre Kinder zu versorgen","Weil sie smart sind"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Gibt es Leute, die keine Familie haben?","answers":["Nein","Ja","Vielleicht"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":4,"article":"Die Familien sind sehr wichtig für uns Menschen. Eine interessante Tatsache ist, dass in Deutschland etwa 75% aller Familien zwei Elternteile haben. Das bedeutet, dass fast drei Viertel aller Familien von beiden Eltern unterstützt werden. Dies kann dazu beitragen, dass Kinder eine stabile und sichere Umgebung haben.","questions":[{"question":"Wieviel Prozent aller Familien in Deutschland von beiden Eltern unterstützt werden?","answers":["25%","50%","75%"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welches ist ein Vorteil für Kinder, wenn sie von beiden Eltern unterstützt werden?","answers":["Sie haben weniger Spielfreunde","Sie haben eine unstabile Umgebung","Sie haben eine stabile und sichere Umgebung"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wieviel Prozent aller Familien in Deutschland haben zwei Elternteile?","answers":["25%","50%","75%"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":5,"article":"Die meisten Menschen leben in einer Familie. Eine Familie besteht aus Mutter, Vater und Kindern. Die Kinder nennen ihre Eltern \"Mama\" oder \"Papa\". Manche Familien haben auch Tiere, wie Hunde oder Katzen. Diese Tiere sind sehr beliebt bei den Kindern. In Deutschland gibt es über 11 Millionen Familien. Jede Familie ist einzigartig und hat ihre eigenen Gewohnheiten.","questions":[{"question":"In welcher Form nennen die Kinder ihre Eltern?","answers":["Mutter und Vater","Mama und Papa","Vater und Mutter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Millionen Familien gibt es in Deutschland?","answers":["10 Millionen","11 Millionen","12 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was sind sehr beliebt bei den Kindern in einer Familie?","answers":["Häuser","Tiere","Bücher"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":6,"article":"Die Familie ist sehr wichtig für uns alle. Es gibt viele interessante Fakten über die Familien in Deutschland. Zum Beispiel wissen Sie, dass in Deutschland etwa 80% der Menschen in einer Partnerschaft oder Familie leben? Dies bedeutet, dass fast jede zweite Person in einem Haushalt lebt. Die meisten Familien sind also kleinen Gruppen von 2 bis 4 Personen zugehörig.","questions":[{"question":"Wieviel Prozent der Menschen in Deutschland leben in einer Partnerschaft oder Familie?","answers":["20%","50%","80%"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Personen gehören meisten Familien in Deutschland an?","answers":["1","2-4","5"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Prozent der Menschen in Deutschland leben nicht in einer Partnerschaft oder Familie?","answers":["10%","20%","100%"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":7,"article":"Die meisten Familien haben einen Vater und eine Mutter, aber es gibt auch viele andere Arten von Familien. Eine solche ist die Pflegefamilie, bei der ein Kind ohne Eltern aufwächst. Einige Kinder wachsen auch in einem Waisenhaus auf. Andere Familien sind sehr groß, sie haben viele Brüder und Schwestern. Viele Familien reisen gerne zusammen an die See oder in die Berge. Es gibt auch Familien, die sehr viel Geld ausgeben für ihre Kinder.","questions":[{"question":"Wo wachsen Kinder ohne Eltern auf?","answers":["Waisenhaus","Pflegefamilie","Familiensitz"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was sind Familien, die sehr viel Geld ausgeben für ihre Kinder?","answers":["Reise-Familien","Waisenhäuser","Richtige-Familien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo reisen viele Familien gerne zusammen an?","answers":["See","Berge","Stadt"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":8,"article":"Die meisten Menschen leben in einer Familie. Eine Familie besteht aus Eltern und Kindern. Meistens gibt es zwei Eltern, aber es gibt auch Single-Eltern oder adoptierte Kinder. In einigen Kulturen gibt es mehrere Frauen, die ein Kind gemeinsam großziehen. Es ist wichtig, dass Familien miteinander sprechen und sich verständigen können.","questions":[{"question":"Wie viele Eltern gibt es in einer Familie?","answers":["Eins","Zwei","Drei"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist wichtig für Familien?","answers":["Ein großes Haus zu haben","Miteinander sprechen und sich verständigen können","Viele Kinder zu haben"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Frauen gibt es in einigen Kulturen, die ein Kind gemeinsam großziehen?","answers":["Eine","Mehrere","Keine"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":9,"article":"Die Familienplanung ist ein wichtiger Schritt in der Zukunftsvision. Deshalb gibt es spezielle Institute, die helfen, dass Eltern ihre Träume wahr machen können. Das bekannteste Institut ist das IVF-Institut in Berlin. Dort werden Eizellen und Spermien von Paaren genommen und dann in einem Labor zu Embryos kombiniert. Danach wird das Embryo in den Mutterleib übertragen, wenn alles gut geht.","questions":[{"question":"Was ist das bekannteste Institut in Berlin, das Eltern bei der Familienplanung hilft?","answers":["IVF-Institut in München","IVF-Institut in Berlin","IVF-Institut in Hamburg"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo werden Eizellen und Spermien von Paaren genommen?","answers":["In einem Labor","Im Mutterleib","Auf einer Klinik"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was passiert nachdem das Embryo in einem Labor zu Eizellen und Spermien kombiniert wurde?","answers":["Es wird im Mutterleib übertragen","Es wird in ein Labor gebracht","Es wird entsorgt"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":10,"article":"Familienfeste sind sehr beliebt in Deutschland. Viele Menschen feiern Geburtstage mit ihrer Familie und Freunden. Einige Familien machen einen Ausflug nach dem Essen. Dies ist ein gutes Beispiel für eine freundliche Atmosphäre. Die Kinder können sich amüsieren, während die Erwachsenen über verschiedene Themen sprechen.","questions":[{"question":"Warum feiern viele Menschen Geburtstage mit ihrer Familie und Freunden?","answers":["Weil es ein traditionelles Brauch ist","Weil es ein gutes Beispiel für eine freundliche Atmosphäre ist","Weil es eine gute Gelegenheit ist, neue Leute kennenzulernen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was machen einige Familien nach dem Essen?","answers":["Sie spielen Spiele","Sie machen einen Ausflug","Sie essen weiter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer kann sich amüsieren während die Erwachsenen sprechen?","answers":["Nur die Kinder","Nur die Erwachsenen","Die Kinder und die Erwachsenen gleichermaßen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":11,"article":"Die meisten Familien haben ein Fotoalbum oder eine Mappe, in der sie ihre wichtigsten Erinnerungen sammeln. Es ist ein gutes Mittel, um die Zeit gemeinsam mit den Angehörigen zu verbringen. Man kann alte Bilder betrachten und Geschichten über das Leben erzählen, das man miteinander geteilt hat.","questions":[{"question":"Was sammeln die meisten Familien in einem Fotoalbum oder einer Mappe?","answers":["Erinnerungen an wichtige Ereignisse","Geschichten über das Leben","Fotos von Urlauben"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum ist es ein gutes Mittel, um die Zeit gemeinsam mit den Angehörigen zu verbringen?","answers":["Um Geld zu sparen","Um alte Bilder zu betrachten und Geschichten über das Leben zu erzählen","Um neue Menschen kennenzulernen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was kann man in einem Fotoalbum oder einer Mappe machen?","answers":["Alte Bilder zerstören","Geschichten über das Leben erzählen","Fotos von Urlauben vernichten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":12,"article":"Die Familie ist ein wichtiger Teil unseres Lebens. Ein interessantes Fakt ist, dass die meisten Menschen in ihrer Familie wohnen, wenn sie jung sind. Dieser Trend hat sich in den letzten Jahren geändert und viele junge Leute ziehen nun allein in eine eigene Wohnung. Das ist auch deswegen, weil sie mehr Freiheit haben möchten.","questions":[{"question":"Warum ziehen viele junge Leute allein in eine eigene Wohnung?","answers":["Weil sie mehr Freiheit haben möchten","Weil sie in ihrer Familie wohnen müssen","Weil sie keine andere Wahl haben"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was hat sich in den letzten Jahren geändert?","answers":["Die meisten Menschen leben allein","Der Trend, dass die meisten Menschen in ihrer Familie wohnen","Das Wetter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist der Trend geändert worden?","answers":["Weil viele junge Leute mehr Freiheit haben möchten","Weil die meisten Menschen in ihrer Familie wohnen müssen","Weil das Wetter schlecht war"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":13,"article":"Die Familie ist ein wichtiger Teil unseres Lebens. Einige Menschen leben alleine, aber die meisten leben in einer Familie. Eine Familie besteht aus Eltern und Kindern. Die Eltern sorgen für ihre Kinder und bieten ihnen Liebe und Unterstützung. Kinder sind das wichtigste Gut ihrer Eltern. Sie lernen von ihren Eltern und entwickeln sich langsam zu eigenständigen Menschen.","questions":[{"question":"Was leben die meisten Menschen?","answers":["Alleine","In einer Familie","In einem Haus"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was sind Kinder für ihre Eltern?","answers":["Das wichtigste Gut ihrer Eltern","Ihre beste Freunde","Ihre größten Feinde"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wem bieten die Eltern Liebe und Unterstützung?","answers":["Nur den Kindern","Auch den Kindern","Nur den Eltern"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":14,"article":"Die meisten Familien haben einen Vater und eine Mutter. Einige haben auch noch Geschwister. In Deutschland leben etwa 14 Millionen Ehen mit Kindern. Das bedeutet, dass fast jeder Vierte in einer Familie mit Kindern lebt. Es gibt viele verschiedene Arten von Familien, wie zum Beispiel single-parent-Familien oder Blended Families. Viele Menschen setzen sich auch aus verschiedenen Kulturen zusammen.","questions":[{"question":"Wie viele Millionen Ehen mit Kindern leben in Deutschland?","answers":["5","10","14"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Art von Familie wird auch als single-parent-Familie bezeichnet?","answers":["Familie mit mehreren Kindern","single-parent-Familie","Blended Family"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele von vier Menschen leben in Deutschland in einer Familie mit Kindern?","answers":["Einige","Fast jeder Zehnte","Fast jeder Vierte"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":15,"article":"Familien sind für viele Menschen sehr wichtig. Die meisten Eltern möchten das beste für ihre Kinder. Deshalb geben sie ihnen viel Liebe und Aufmerksamkeit. Manche Eltern teilen auch ihre Erfahrungen mit ihren Kindern. Sie erzählen ihnen Geschichten über ihre eigenen Familien und wie diese aussehen. Es ist wichtig, dass Kinder ihre Eltern respektieren und zuhören, wenn sie ihnen was erzählen.","questions":[{"question":"Wofür geben Eltern ihren Kindern viel Liebe und Aufmerksamkeit?","answers":["Liebe","Aufmerksamkeit","Erfahrungen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum erzählen manche Eltern Geschichten über ihre eigenen Familien?","answers":["Weil es langweilig ist","Um ihre Erfahrungen mit ihren Kindern zu teilen","Um Geld zu verdienen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist es wichtig, dass Kinder ihre Eltern respektieren und zuhören?","answers":["Weil es ihnen Spaß macht","Weil es für die Zukunft hilft","Um ihre Erinnerungen zu retten"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":16,"article":"Familienurlaub ist eine beliebte Art, Ferien zu verbringen. Viele Menschen entscheiden sich dafür, ihre Familie in ein anderes Land zu begleiten. Ein interessanter Tatsache ist, dass die meisten Familien ihre Ferien im eigenen Land verbringen. Die meisten Deutschen machen Urlaub in Deutschland und besuchen dabei bekannte Sehenswürdigkeiten wie den Norden oder die Alpen.","questions":[{"question":"Wofür entscheiden sich viele Menschen bei Ferien?","answers":["Ferien im Ausland zu verbringen","Urlaub in Deutschland zu machen","Ferien mit der Familie zu verbringen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wo machen die meisten Deutschen ihren Urlaub?","answers":["Im Ausland","In den Alpen","In Deutschland"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was ist ein beliebter Tipp bei Ferien für Familien?","answers":["Ein Hotel zu buchen","Eine andere Stadt zu besuchen","Ferien im eigenen Land zu verbringen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":17,"article":"Die Familienarbeit ist sehr wichtig für die Kinder. Sie lernen viel von ihren Eltern und anderen Verwandten. Einige Familien sind sehr groß, andere sehr klein. Viele Familien haben Hunde oder Katzen als Haustiere. In einigen Ländern gibt es auch Traditionen, die bei Familientreffen beobachtet werden. Zum Beispiel in Deutschland ist das Weihnachtsfest eine wichtige Zeit für die Familie.","questions":[{"question":"Was lernen Kinder von ihren Eltern und anderen Verwandten?","answers":["Alles","Nichts","Viel"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Familien haben Hunde oder Katzen als Haustiere?","answers":["Einige","Viele","Keine"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Land wird das Weihnachtsfest als wichtige Zeit für die Familie betrachtet?","answers":["Deutschland","Frankreich","Italien"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":18,"article":"Familienfreunde helfen anderen Familien. Deshalb gibt es viele Organisationen, die sich um Kinder kümmern. Eine solche Organisation ist SOS-Kinderdorf. Sie hilft Kindern, die in Not sind und keine Familie haben. In Deutschland leben etwa 100.000 solcher Kinder.","questions":[{"question":"Warum gibt es viele Organisationen, die sich um Kinder kümmern?","answers":["Weil sie viel Geld haben","Weil sie Kinder lieben","Um Kinder in Not zu helfen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Kinder leben in Deutschland ohne Familie?","answers":["10.000","50.000","100.000"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was tut die SOS-Kinderdorf-Organisation?","answers":["Sie hilft Kindern, die in Not sind und eine Familie haben","Sie hält sich um Kinder, die nicht in Not sind","Sie hilft Kindern, die in Not sind und keine Familie haben"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":19,"article":"Die Familie ist ein wichtiger Teil unseres Lebens. Es gibt viele verschiedene Arten von Familien und jede hat ihre eigenen Traditionen und Gewohnheiten. In Deutschland gibt es zum Beispiel die sogenannte \"Erweiterungsfamilie\", die aus mehreren Generationen besteht. Eine Studie hat ergeben, dass 40 Prozent aller Deutschen in einer solchen Familie leben. Diese Familien sind bekannt für ihre enge Bindung und ihre Fähigkeit, sich zusammenzusetzen, wenn es notwendig ist.","questions":[{"question":"Welche Art von Familie wird in Deutschland oft erwähnt?","answers":["Erweiterungsfamilie","Ein-Eltern-Familie","Familiäre Gesellschaft"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Prozent aller Deutschen leben in einer Erweiterungsfamilie?","answers":["30 Prozent","40 Prozent","50 Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worin sind Erweiterungsfamilien bekannt?","answers":["Ihren großen Reichtum","Ihrer engen Bindung","Ihrer Vielzahl von Kindern"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":20,"article":"Die meisten Menschen leben in Familien. Eine Familie besteht aus mindestens zwei Personen. Das sind die Eltern und die Kinder. Manche Familien haben auch weitere Verwandte wie Großeltern oder Onkel und Tanten. In Deutschland gibt es viele verschiedene Arten von Familien. Viele Eltern heiraten und bekommen dann Kinder. Andere Eltern leben getrennt, aber sie sehen sich oft noch. Es gibt auch Menschen, die keine biologischen Geschwister haben. Sie haben aber viele Freunde und Verwandte, mit denen sie sich gut verstehen.","questions":[{"question":"In welcher Form können Eltern ihre Kinder bekommen?","answers":["Heiraten","Leben getrennt","Haben keine biologischen Geschwister"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist ein wichtiger Teil einer Familie?","answers":["Freunde","Verwandte","Kinder"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Personen müssen mindestens in einer Familie leben?","answers":["Eins","Zwei","Drei"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":21,"article":"Familien sind sehr wichtig für uns alle. Die meisten Menschen lebten einst in Großfamilien. Heute leben viele Menschen jedoch in kleineren Familien. Einige Leute wohnen auch allein oder mit Freunden zusammen. Viele Kinder wachsen bei ihren Eltern auf und lernen von ihnen viel. Es gibt auch viele Adoptionen, wo Kinder zu anderen Familien kommen. In manchen Ländern gibt es sogar mehrere Generationen in einer Familie.","questions":[{"question":"Wo wohnen viele Kinder?","answers":["bei ihren Eltern","in Großfamilien","allein"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie leben einige Menschen heute?","answers":["in Großfamilien","in kleineren Familien","allein"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was gibt es auch in manchen Ländern?","answers":["Adoptionen","kleine Familien","mehrere Generationen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":22,"article":"Die Familie ist sehr wichtig für ein gutes Leben. Es gibt viele Arten von Familien, zum Beispiel eine große Familie mit vielen Kindern oder eine kleine Familie mit einem kleinen Kind. Viele Menschen leben heute ohne ihre Familien, weil sie in andere Länder gezogen sind oder arbeiten müssen. Trotzdem bleibt die Familie wichtig für die meisten Menschen.","questions":[{"question":"Welche Art von Familie wird im Text beschrieben?","answers":["eine große Familie mit vielen Kindern","eine kleine Familie mit einem kleinen Kind","eine Familie ohne Kinder"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum leben viele Menschen ohne ihre Familien?","answers":["weil sie krank sind","weil sie in andere Länder gezogen sind oder arbeiten müssen","weil sie sich nicht leiden"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum bleibt die Familie wichtig für die meisten Menschen?","answers":["weil sie reich ist","trotzdem bleibt die Familie wichtig für die meisten Menschen","weil sie krank ist"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":23,"article":"Die Familie ist wichtig für Kinder. Sie lernen von ihren Eltern und Geschwistern viele Dinge, wie zum Beispiel Essen kochen oder sich kleiden. Kinder brauchen ihre Familie auch emotional, um sich zu fühlen und zu verstehen. In vielen Kulturen gibt es traditionelle Familienfeste, an denen man zusammen ist und sich freut. Ein bekanntes Beispiel ist das Weihnachtsfest in Deutschland, bei dem viele Menschen mit ihrer Familie zusammen sind.","questions":[{"question":"Was lernen Kinder von ihren Eltern und Geschwistern?","answers":["Essen kochen","Sich kleiden","Emotionale Unterstützung"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum brauchen Kinder ihre Familie auch emotional?","answers":["Um zu lernen","Um sich zu fühlen und zu verstehen","Um zu spielen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann ist ein bekanntes Beispiel für traditionelle Familienfeste in Deutschland?","answers":["Ostern","Weihnachtsfest","Neujahr"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},]